export default Dpt3 = [

    {
        question: " 1. వక్రీభవన గుణకానికి ప్రమాణాలు",
        options: [" A) సెంటీమీటర్",
            "B) డయాప్టరు",
            "C) డిగ్రీ",
            "D) ప్రమాణాలు లేవు"],
        correct_option: "D) ప్రమాణాలు లేవు"
    },
    {
        question: " 2. టార్చ్, సెర్చ్ లైట్, వాహనాల హెడ్ లైట్ లో బల్బు ఉంచబడే స్థానం",
        options: ["A)పరావర్తకపు నాభి మరియు ధృవాల వద్ద",
            "B)పరావర్తకం నాభి వద్ద",
            "C)పరావర్తకం యొక్క వక్రతా కేంద్రం వద్ద",
            "D)పరావర్తకం యొక్క నాభి మరియు కేంద్రం మధ్య"],
        correct_option: "B)పరావర్తకం నాభి వద్ద"
    },
    {
        question: "3. ఒక పాత్రలోని నీటిలో నిర్దిష్ట కోణంతో ముంచబడిన పరీక్ష నాళికను ఒక ప్రత్యేక స్థానం నుండి చూచినపుడు పరీక్షనాళిక గోడ అద్దం వలె కనిపించడానికి కారణం ……. నోట్ : పరీక్షనాళికలో నీరు చేరరాదు.",
        options: ["A) పరావర్తనం",
            "B) వక్రీభవనం",
            "C) పరీక్షేపణం",
            "D) సంపూర్ణాంతర పరావర్తనం"],
        correct_option: "C) పరీక్షేపణం"
    }, {
        question: "4. వివిధ పదార్ధ యానకాల వక్రీభవన గుణకాలు క్రింద ఇవ్వబడ్డాయి. పై వాటిలో దేనిలో కాంతివేగం ఎక్కువగా ఉంటుందో ఊహించండి.",

        options: ["A) సఫైర్",
            "B) క్రౌన్ గాజు",
            "C) మంచుముక్కలు",
            "D) రూబీ"],
        correct_option: "C) మంచుముక్కలు"
    },


    {
        question: "5. వస్తువును ఏ స్థానం వద్ద ఉంచినప్పుడు కుంభాకార కటకం అదే పరిమాణంలో తలక్రిందులైన నిజ ప్రతిబింబాన్ని ఏర్పరచును?",
        options: [" A) C వద్ద",
            "B) F వద్ద",
            "C) F మరియు C ల మధ్య",
            "D) F మరియు కటక దృక్ కేంద్రం మధ్య"],
        correct_option: "B) F వద్ద"
    },


    {
        question: " 6. 10 సెం.మీ. నాభ్యంతరం గల కుంభాకార కటకాన్ని నీటిలో ముంచితే దాని నాభ్యంతరం",
        options: ["A) పెరుగుతుంది", " B) తగ్గుతుంది",
            "C) మారదు",
            "D) సున్నాకు చేరును"],
        correct_option: "A) పెరుగుతుంది"
    },




    {
        question: " 7. పటంలో సరిగా గుర్తించబడిన కోణాలు",
        options: ["A) ∠i మరియు ∠r",
            "B) ∠i మరియు ∠e",
            "C) ∠r మరియు ∠e",
            "D) ∠i, ∠r మరియు ∠e."],
        correct_option: "A) ∠i మరియు ∠r"
    },



    {
        question: " 8. నక్షత్రాలు మిణుకు మిణుకుమనడానికి కారణం ……………..",
        options: [" A) సంపూర్ణాంతర పరావర్తనం",
            "B) పరిక్షేపణం",
            "C) విక్షేపణం",
            "D) వాతావరణంలో కాంతి వక్రీభవనం"],
        correct_option: "D) వాతావరణంలో కాంతి వక్రీభవనం"
    },


    {
        question: " 9. భావన A  గాజు గ్లాసులోని నీటిలో ఉంచిన నిమ్మకాయ పరిమాణం, దాని అసలు పరిమాణం కంటే పెద్దగా కనిపిస్తుంది.\n" +
            "కారణం R పతనకోణం విలువ, సందిగ్ధకోణం విలువకన్నా ఎక్కువ అయినపుడే సంపూర్ణాంతర పరావర్తనం జరుగుతుంది.\n" +
            "క్రింది వాటిలో ఏది సరైనది ? ",
        options: [" A) A సరియైనది కాని R తప్పు",
            "B) A, R రెండూ సరైనవే, R, A కు సరైన వివరణ",
            "C) A, R రెండూ సరైనవే, R, A కు సరైన వివరణ కాదు",
            "D) A, R రెండూ తప్పు"],
        correct_option: "C) A, R రెండూ సరైనవే, R, A కు సరైన వివరణ కాదు"
    },
    {
        question: " 10. ఎండమావులు ఏర్పడటానికి ……. కారణం.",
        options: [" A) విక్షేపణం",
            "B) పరిక్షేపణం",
            "C) వ్యతికరణం",
            "D) సంపూర్ణాంతర పరావర్తనం"],
        correct_option: "D) సంపూర్ణాంతర పరావర్తనం"
    },]